專訪：相當可能變大流行 抗疫專家組福田敬二：病毒未必如SARS消失

【明報專訊】新型冠狀病毒疫情由武漢蔓延至5個洲約30個國家，政府抗疫專家組成員之一、曾任世衛助理總幹事的港大公共衛生學院院長福田敬二接受本報專訪時表示，疫情相當可能（quite possible）發展成「全球大流行」（pandemic），即使日後內地疫情回落，本港防疫也不能鬆懈，因為病毒仍可能由中東、非洲或其他亞洲國家傳入香港。福田敬二又認為，新型冠狀病毒未必會如SARS般消失，反而可能與季節性流感一樣，將與人類共存一段長時間，日後的防疫策略或要為高危人群注射疫苗。

會變成流感一樣，長存於世？

正，一直都有，以後唔會再聽到係沙士買樓

共生與進化

係既話安倍切腹都得啦

進化 = new type

係，支那爆得太勁，太多hidden patitent

一開始個病毒已經核彈級咁 炸爛曬個土共醫療系統

嘅得搵支那同埋who件nigger object找數唔該

就算痊癒之後體內依然帶有病毒
即係受感染人永遠只會增加唔會減少
全人類受感染只係遲早問題

12月武漢唔即時搵源頭已經輸晒

姐係大家要等返三五七年先可以出街

好難講長定短，但年尾一定再爆多次

總之每年支那玩動物大遷徙就會爆....

逢親傳染病一定要夠快夠狠夠準要搞
支那淨係識冚冚冚
然後wuhanhappyorganization淨係識維穩

每年？日日都大遷徙緊啦

源頭咪P4實驗室

求神拜佛唔好消失 真攬炒

沒事兒沒事兒沒事兒